KLUE Natural Language Inference Error Analysis
============================================================

Model: gemini-2.5-flash
Platform: Google Cloud Vertex AI
Project: vertex-workbench-notebook
Location: us-central1
Total Errors: 2036
Total Samples: 3000
Error Rate: 67.87%

Error Analysis:
----------------------------------------
1. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 흡연자분들은 발코니가 있는 방이면 발코니에서 흡연이 가능합니다....
   Hypothesis: 어떤 방에서도 흡연은 금지됩니다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

2. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 10명이 함께 사용하기 불편함없이 만족했다....
   Hypothesis: 10명이 함께 사용하기 불편함이 많았다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

3. True: contradiction | Predicted: None
   Premise: 10명이 함께 사용하기 불편함없이 만족했다....
   Hypothesis: 성인 10명이 함께 사용하기 불편함없이 없었다....
   Prediction: 
   Finish Reason: SAFETY

4. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 10층에 건물사람들만 이용하는 수영장과 썬베드들이 있구요....
   Hypothesis: 수영장과 썬베드는 9층에 있습니다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

5. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 10층에 건물사람들만 이용하는 수영장과 썬베드들이 있구요....
   Hypothesis: 수영장과 썬베드는 유료입니다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

6. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 11월 5일, 정부가 국무회의에서 통합진보당에 대한 해산심판 청구안을 통과시켰으며, 이애 따라 대한민국 법무부는 즉시 해산 청구서를 제출했다....
   Hypothesis: 법무부가 해산심판 청구안을 통과시킨 후 정부가 해산 청구서를 제출하였다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

7. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 11월 5일, 정부가 국무회의에서 통합진보당에 대한 해산심판 청구안을 통과시켰으며, 이애 따라 대한민국 법무부는 즉시 해산 청구서를 제출했다....
   Hypothesis: 법무부가 청구서를 제출한 3일 뒤에 통합진보당은 해산됐다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

8. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 14일 발표한 한국판 뉴딜은 디지털과 그린 뉴딜을 양대축으로 10대 과제를 선정해 추진되며, 고용사회망 강화도 함께 이뤄진다....
   Hypothesis: 14일 발표한 한국판 뉴딜은 10년동안 추진된다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

9. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 14일 발표한 한국판 뉴딜은 디지털과 그린 뉴딜을 양대축으로 10대 과제를 선정해 추진되며, 고용사회망 강화도 함께 이뤄진다....
   Hypothesis: 한국판 뉴딜은 5대 과제가 선정하여 추진된다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

10. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 14일 전국에서 제365회 토익 시험이 치러졌다....
   Hypothesis: 제주도는 제 365회 토익 시험을 15일에 치렀다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

11. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 14일 전국에서 제365회 토익 시험이 치러졌다....
   Hypothesis: 전국에서 동시에 토익 시험이 진행된 것은 이번이 처음이었다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

12. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1636년 병자호란 당시 남한산성에 피난하게 된 조선 인조는 사방이 청군에 포위되어 고립무원의 처지에 놓인다....
   Hypothesis: 1636년 병자호란 당시 인조는 한양에서 청군에게 포위당해 고립무원의 처지에 놓인다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

13. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 1636년 병자호란 당시 남한산성에 피난하게 된 조선 인조는 사방이 청군에 포위되어 고립무원의 처지에 놓인다....
   Hypothesis: 병자호란은 청군의 기습으로 인해 발생했다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

14. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 16일 독일 베를린에서 열린 제26회 세계남자핸드볼선수권대회에서 남북 단일팀과 세르비아의 경기가 열렸다....
   Hypothesis: 남자 핸드볼 남북단일팀은 세르비아를 이겼다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

15. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 16일 독일 베를린에서 열린 제26회 세계남자핸드볼선수권대회에서 남북 단일팀과 세르비아의 경기가 열렸다....
   Hypothesis: 제26회 세계 남자 핸드볼 선수권 대회에 남과 북은 모두 출전하지 않았다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

16. True: entailment | Predicted: None
   Premise: 1877년, 파리 살롱에서 그의 출제품들을 모두 거절당하자 매리 카사트는 7년만에 처음으로 파리 살롱에서 작품을 전시하지 못했다....
   Hypothesis: 매리 카사트가 파리 살롱에 그의 작품을 전시하지 못한 것은 1877년이 처음이다....
   Prediction: 
   Finish Reason: SAFETY

17. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 1877년, 파리 살롱에서 그의 출제품들을 모두 거절당하자 매리 카사트는 7년만에 처음으로 파리 살롱에서 작품을 전시하지 못했다....
   Hypothesis: 매리 카사트는 파리 살롱에 그의 작품을 전시하지 못하게 되자 다른 곳을 찾아보았다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

18. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1877년, 파리 살롱에서 그의 출제품들을 모두 거절당하자 매리 카사트는 7년만에 처음으로 파리 살롱에서 작품을 전시하지 못했다....
   Hypothesis: 매리 카사트는 1875년에 처음으로 파리 살롱에 그의 작품을 전시했다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

19. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1880년, 역마차를 타고 뉴멕시코의 로즈버그로 가려 하는 손님들은 잠시 애리조나의 톤토에 멈추게 된다....
   Hypothesis: 1880년에는 역마차가 발명되지 않는다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

20. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 1880년, 역마차를 타고 뉴멕시코의 로즈버그로 가려 하는 손님들은 잠시 애리조나의 톤토에 멈추게 된다....
   Hypothesis: 몇몇 손님은 톤토가 로즈버그인줄 알고 그곳에서 완전히 내리게 된다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

21. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 18일 귀국이라 발인도 지켜드리지 못해 더욱 죄송할 따름입니다....
   Hypothesis: 귀국 바로 다음날이라 발인을 지킬 수 있었습니다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

22. True: contradiction | Predicted: entailment
   Premise: 18일 귀국이라 발인도 지켜드리지 못해 더욱 죄송할 따름입니다....
   Hypothesis: 18일 한국으로 귀국하였습니다....
   Prediction: entailment
   Finish Reason: FinishReason.STOP

23. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1934년 7월, 사이토 내각을 이어 출범한 오카다 게이스케 내각은 과격파 청년 장교들의 계속되는 갈등 유발과 점령지 주민들의 계속되는 저항에 부딪쳤다....
   Hypothesis: 1934년 7월 오카다 게이스케 내각을 이어 사이토 내각이 출범했다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

24. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1941년 4월 16일, 보울리와 메세네는 영국 하이위컴에 있는 렉스 극장에서 공연을 마쳤다....
   Hypothesis: 렉스는 미국에 있는 극장이다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

25. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 1941년 4월 16일, 보울리와 메세네는 영국 하이위컴에 있는 렉스 극장에서 공연을 마쳤다....
   Hypothesis: 1941년 4월 16일은 월요일이다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

26. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1959년 11월 1일, 후투족의 부족장이었던 도미니크 음보뉴무트와가 키갈리에서 친 투치 정당의 지지자들에 의해 공격을 당했다....
   Hypothesis: 도미니크 음보뉴무트와는 부족장이 아니었다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

27. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 1959년 11월 1일, 후투족의 부족장이었던 도미니크 음보뉴무트와가 키갈리에서 친 투치 정당의 지지자들에 의해 공격을 당했다....
   Hypothesis: 후투족의 부족장은 공격을 당하고 후퇴했다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

28. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 1997년 현대 유니콘스는 선수층 빈약함이 여실히 드러나게 되어 정규 시즌 6위를 기록한다....
   Hypothesis: 2000년대에 들어서면서 선수층의 빈약함이 줄어든다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

29. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1997년 현대 유니콘스는 선수층 빈약함이 여실히 드러나게 되어 정규 시즌 6위를 기록한다....
   Hypothesis: 현대 유니콘스는 1997년 정규 시즌 순위에 들지 못한다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

30. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1999에 나온 애니 타잔 을 다시 봤다...
   Hypothesis: 애니 타잔은 처음 개봉되었을때 딱 한 번 봤다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

31. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 1999에 나온 애니 타잔 을 다시 봤다...
   Hypothesis: 최근 개봉한 타잔과 1999년 타잔은 내용이 살짝 다르다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

32. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1개 병실 구축하는데 1억씩이나 드는 병실인데, 우리나라에는 2019년 기준 535개 운영하고 있다....
   Hypothesis: 우리나라에는 2019년 기준 143개 운영하고 있다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

33. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 1개 병실 구축하는데 1억씩이나 드는 병실인데, 우리나라에는 2019년 기준 535개 운영하고 있다....
   Hypothesis: 우리나라는 100개의 병실을 추가 구축할 계획이다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

34. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1기는 한국에 정식으로 방영되지 않았으며 학생회 임원들이 이번에 정식 방영하는 것은 처음이다....
   Hypothesis: 1기는 한국에 정식으로 방영되었다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

35. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 1기는 한국에 정식으로 방영되지 않았으며 학생회 임원들이 이번에 정식 방영하는 것은 처음이다....
   Hypothesis: 일본에서는 1기가 정식 방영되었다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

36. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1주택을 소유한 1세대가 다른 1주택을 추가로 취득한 경우 종전 주택을 일정 기간 내에 처분할 경우에 신규 주택은 1주택 세율을 적용받게 된다....
   Hypothesis: 1주택을 소유한 1세대가 다른 1주택을 추가로 취득한 경우 종전 주택을 일정 기간 내에 처분할 경우에 신규 주택은 2주택 세율을 적용받게 된다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

37. True: contradiction | Predicted: None
   Premise: 1주택을 소유한 1세대가 다른 1주택을 추가로 취득한 경우 종전 주택을 일정 기간 내에 처분할 경우에 신규 주택은 1주택 세율을 적용받게 된다....
   Hypothesis: 1주택을 소유한 1세대가 다른 1주택을 추가로 취득한 경우 종전 주택을 일정 기간 내에 처분할 경우에만 신규 주택은 1주택 세율을 적용받게 된다....
   Prediction: 
   Finish Reason: SAFETY

38. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1층 식당때문에 저녁에는 시끄럽습니다....
   Hypothesis: 저녁에 시끄럽진 않습니다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

39. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 1층 식당때문에 저녁에는 시끄럽습니다....
   Hypothesis: 2층에도 식당이 있습니다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

40. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 1회 구매시 평균 결제 금액이 가장 낮은 곳은 랄라블라로 1만802원이었다....
   Hypothesis: 1회 구매시 평균 결제 금액이 가장 높은 곳은 랄라블라였다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

41. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 1회 구매시 평균 결제 금액이 가장 낮은 곳은 랄라블라로 1만802원이었다....
   Hypothesis: 2회 구매시 평균 결제 금액이 가장 높은 곳은 올리브영이었다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

42. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 2001년 뤼스티제는 자신의 나이가 75세가 되자 교회법의 규정에 따라 파리 대교구장의 자리에서 물러나겠다는 사직서를 교황 요한 바오로 2세에게 전하였다....
   Hypothesis: 교회에는 법이 존재하지 않는다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

43. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 2001년 뤼스티제는 자신의 나이가 75세가 되자 교회법의 규정에 따라 파리 대교구장의 자리에서 물러나겠다는 사직서를 교황 요한 바오로 2세에게 전하였다....
   Hypothesis: 요한 바오로 2세가 파리 대교구장이 되었다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

44. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 2003년 변정수 씨가 교통사고로 죽었다는 이야기가 돌았지만 사실무근이었다....
   Hypothesis: 2003년 변정수 씨가 교통사고로 죽었다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

45. True: contradiction | Predicted: None
   Premise: 2003년 변정수 씨가 교통사고로 죽었다는 이야기가 돌았지만 사실무근이었다....
   Hypothesis: 변정수 씨는 자신이 건재함을 방송을 통해 알렸다....
   Prediction: 
   Finish Reason: SAFETY

46. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 2012년 도입 이후 올해로 4회를 맞은 한국관광 100선은 직전 100선 평가, 지자체 추천, 빅데이터 분석 등을 통해 예비 후보 발굴로 시작한다....
   Hypothesis: 한국관광 100선은 2011년에 도입되었다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

47. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 2012년 도입 이후 올해로 4회를 맞은 한국관광 100선은 직전 100선 평가, 지자체 추천, 빅데이터 분석 등을 통해 예비 후보 발굴로 시작한다....
   Hypothesis: 한국관광 100선은 지자체 추천에 가장 영향을 많이 받는다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

48. True: neutral | Predicted: contradiction
   Premise: 2013년 12월 31일까지 010으로 번호변경을 하지 않으면 2014년 1월1일 0시 이후에 발신기능이 정지된다....
   Hypothesis: 2013년 12월 31일까지 010으로 번호변경을 하지 않으면 그 후로는 발신기능만 가능하다....
   Prediction: contradiction
   Finish Reason: FinishReason.STOP

49. True: contradiction | Predicted: neutral
   Premise: 2013년 12월 31일까지 010으로 번호변경을 하지 않으면 2014년 1월1일 0시 이후에 발신기능이 정지된다....
   Hypothesis: 2013년 12월 31일까지 010으로 번호변경을 하지 않아도 수신기능은 가능하다....
   Prediction: neutral
   Finish Reason: FinishReason.STOP

50. True: entailment | Predicted: None
   Premise: 2013년 12월 31일까지 010으로 번호변경을 하지 않으면 2014년 1월1일 0시 이후에 발신기능이 정지된다....
   Hypothesis: 2014년 1월1일 0시 이후에는 010으로만 발신 가능하다....
   Prediction: 
   Finish Reason: SAFETY

... and 1986 more errors
